<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>KT</title>
    <link>https://kafanatakma.de/</link>
    <description>Recent content on KT</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 May 2023 00:44:53 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://kafanatakma.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Noch so eine Sache zum nicht vergessen</title>
      <link>https://kafanatakma.de/posts/mai23/noch-so-eine-sache-zum-nicht-vergessen/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2023 00:44:53 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://kafanatakma.de/posts/mai23/noch-so-eine-sache-zum-nicht-vergessen/</guid>
      <description>Es ist nicht selbstverständlich, seinen Körper mit Freiheit verbinden zu können.
Die Freiheit in seinem Körper nicht gefangen zu sein, sondern durch ihn ermächtigt zu werden.
Die Freiheit seine Umgebung mit neuen Augen zu sehen und ihre Möglichkeiten und Grenzen kennenzulernen.
Die Freiheit seinen Emotionen die Gestalt geben zu können, die in dem Moment den Weg nach außen suchen.
Diese Sehnsucht nach Freiheit ist es, die mich dazu treibt Flips zu lernen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>After Party</title>
      <link>https://kafanatakma.de/posts/mai23/after-party/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 22:50:58 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://kafanatakma.de/posts/mai23/after-party/</guid>
      <description>Große Antizipation und langer Struggle führt zu Enttäuschung, Reue oder Frust.
Große Antizipation und langer Struggle führt zu Zufriedenheit, Selbstbewusstsein, Orientierungslosigkeit und Leere.
Wenn ich wählen dürfte, würde ich die zweite Version wählen. Das würde dann bedeuten, dass ich nach großer Antizipation und langem Struggle ein Erfolgserlebnis hatte. Darauf hatte ich lange hingefiebert und wenn es dann da ist, bringt es einen Moment des Glücks mit sich. Denn wenn Vorstellungen wahr werden, löst das einfach Freude aus und die Genugtuung färbt alles in warmes Licht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Self-fulfilling prophecy</title>
      <link>https://kafanatakma.de/posts/mai23/selffullfillingprophecy/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 22:50:34 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://kafanatakma.de/posts/mai23/selffullfillingprophecy/</guid>
      <description>Boah keine Ahnung, wo ich da anfangen soll und genauso wenig Ahnung, wie weite ich damit gehen kann, aber das zieht sich echt schon lange durch. Also erstmal Einstieg finden.
Die Beweglichkeit meiner Oberschenkelrückseite war schon immer sehr limitiert und so hänge ich, wenn ich mich bemühe meine Zehen zu berühren, wie ein erschöpfter Zombie nach vorne gebeugt in der Luft.
Während sich andere mühelos in Richtung ihrer Füße zusammenfalten, bleibt bei mir eine beachtliche Lücke, die mir im Laufe der Zeit den Ruf eingebracht hat, zumindest was meine Beweglichkeit angeht, eingeschränkt zu sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trainingskontemplationen</title>
      <link>https://kafanatakma.de/posts/mai23/trainingskontemplationen/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 03:27:34 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://kafanatakma.de/posts/mai23/trainingskontemplationen/</guid>
      <description>Ich habe es kommen gesehen, aber trotzdem scheiße, dass es jetzt dazu gekommen ist.
Hätte es vielleicht verhindern können, aber ganz im Griff hat mans nie.
Am Griff hats auch gescheitert, aber darüber hab ich letztendlich auch nur bedingt die Kontrolle.
Kontrolle bei der Ausführung und ich wäre jetzt nicht verletzt, aber das kommt vor wenn der Ehrgeiz einen überkommt.
Den Ehrgeiz bräuchte ich mal beim erreichen langfristiger Ziele, dann könnte ich vielleicht mein Potential etwas besser nutzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Çiğköfte Träume</title>
      <link>https://kafanatakma.de/posts/mai23/%C3%A7i%C4%9Fk%C3%B6fte-tr%C3%A4ume/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2023 11:31:37 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://kafanatakma.de/posts/mai23/%C3%A7i%C4%9Fk%C3%B6fte-tr%C3%A4ume/</guid>
      <description>Wir steuern nach einer Feier den einzigen noch offenen Çiğköfte Laden in Beşiktaş an und werden beim Betreten von einem grummeligen Mann begrüßt, dessen Erscheinungsbild am ehesten dem eines beleibten Metzgers glich. Er wirkte erschöpft, in Gedanken und auch etwas abweisend zu Anfang. Eine Freundin aus der Gruppe konnte das erste Lächeln aus ihm hervor zaubern, als sie ihm erzählte, dass wir gehört hätten, hier gäbe es das beste Çiğköfte. Er zeigte uns neben den großen Zahnlücken zwischen seinen gelben Zähnen auch sein sehr ruhiges und reflektiertes Gemüt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>So ein paar Dinge zum nicht vergessen</title>
      <link>https://kafanatakma.de/posts/mai23/so-ein-paar-dinge-zum-nicht-vergessen/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 11:23:35 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://kafanatakma.de/posts/mai23/so-ein-paar-dinge-zum-nicht-vergessen/</guid>
      <description>Es ist nicht selbstverständlich über seine Probleme zu sprechen.
Es ist nicht selbstverständlich Emotionen zu zeigen.
Es ist nicht selbstverständlich sportlich zu sein.
Es ist nicht selbstverständlich am Buffet gemäßigt vorzugehen.
Es ist nicht selbstverständlich Dingen auf den Grund gehen zu wollen.
Und es ist nicht selbstverständlich sich in Dingen verlieren zu können.
Kleine Notiz. Könnte nochmal hilfreich werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pause oder nicht</title>
      <link>https://kafanatakma.de/posts/mai23/pause-oder-nicht/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 11:11:40 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://kafanatakma.de/posts/mai23/pause-oder-nicht/</guid>
      <description>Der Zeh ist blau und geschwollen, vielleicht gebrochen, vielleicht die Gelenkkapsel kaputt, auf jeden Fall schmerzhaft. Was jetzt?
Pause machen wäre wahrscheinlich smart, aber ist es das wirklich?
Im Fall eines gebrochenen Zehs wahrscheinlich schon, aber mit jeder Verletzung stehe ich wieder vor der Frage, was machbar bleibt und was man vermeiden sollte, was man reduziert und was auf jeden Fall beibehalten werden muss. Der Orthopäde sagte mir damals immer, egal was der Grund für meinen Besuch war, erstmal pauschal 2 Wochen Pause zu machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why do I have to be the Grown Up?</title>
      <link>https://kafanatakma.de/posts/mai23/why-do-i-have-to-be-the.e-grown-up/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 11:00:42 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://kafanatakma.de/posts/mai23/why-do-i-have-to-be-the.e-grown-up/</guid>
      <description>Wenn man tanzt macht man sich verletzlich, insbesondere wenn man freestyle tanzt. Sich vor anderen verletzlich zu machen, ist nichts Intuitives. Besonders wenn die anderen Fremde sind, deren Bewertung man sich aussetzen muss. Besonders wenn die Fremden besser tanzen als man selbst. Besonders wenn man mit Musik konfrontiert ist, die sich außerhalb der Komfortzone befindet. Sich drücken zu wollen, sich durch einstudierte Bewegungen Sicherheit zu verschaffen oder mit angezogener Handbremse zu tanzen ist etwas, das jeder der die Herausforderung angenommen hat, kennt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verkomplizierter Shit</title>
      <link>https://kafanatakma.de/posts/mai23/verkomplizierter-shit/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2023 01:12:05 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://kafanatakma.de/posts/mai23/verkomplizierter-shit/</guid>
      <description>Ich habe Freude daran Situationen, Sachverhalten und Emotionen möglichst präzise Ausdruck zu verleihen. So sehr, dass ich mich oft darin verrenne.
So suche ich frenetisch nach galanten Formen meine Gedanken in Form zu gießen und verliere dabei mich und mein Ziel aus den Augen.
Ich ertappe mich dabei, wie ich versuche, mich mir selbst gegenüber zu profilieren und fühle mich für einen Moment verunsichert. Diese Momente haben sich gehäuft und so muss ich dem mittlerweile ausgewachsenen Gefühl der Verunsicherung hier etwas Freilauf gewähren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gift</title>
      <link>https://kafanatakma.de/posts/mai23/gift/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2023 00:59:05 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://kafanatakma.de/posts/mai23/gift/</guid>
      <description>Mir wurde immer das Gefühl gegeben, ich wäre anders.
Wie so eine Art Biene unter Pandas.
Ich kann das auch nachvollziehen,
wobei das wahrscheinlich nicht anders ging.
Immer eine Frage wert und eins der Themen,
aber kein Vorwurf, gibt ja sonst nichts zu bereden.
Dabei schlägt mir viel Interesse entgegen
und dass ist Zugleich Fluch und Segen.
Aber der Zuspruch überwog, was soll ich sagen,
ich hab nicht gelitten, wurde eher getragen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ich geb dir ein Teil von mir</title>
      <link>https://kafanatakma.de/posts/mai23/ich-geb-dir-ein-teil-von-mir/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 00:56:33 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://kafanatakma.de/posts/mai23/ich-geb-dir-ein-teil-von-mir/</guid>
      <description>Aber ich bin kein Roboter.
Ich brauche dich nicht um zu funktionieren.
Ich spiele mit offenem Blatt.
Du lässt dir nicht in die Karten schauen.
Wir sind aufmerksam.
Wir zählen mit.
Deine Hand wird mir klarer.
Ich werde schwerer zu lesen.
Nicht wichtig ob wir uns verzählen.
Wichtig ist das Spiel selbst.
Für dich gibt es nichts zu verlieren.
Für mich alles zu gewinnen.
Jedes Teil ein Unikat.
Doch ohne ein Ganzes nichts wert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Würdest du dich als Künstler bezeichnen?</title>
      <link>https://kafanatakma.de/posts/mai23/w%C3%BCrdest-du-dich-als-k%C3%BCnstler-bezeichnen/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 00:39:36 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://kafanatakma.de/posts/mai23/w%C3%BCrdest-du-dich-als-k%C3%BCnstler-bezeichnen/</guid>
      <description>Was macht einen Künstler aus und was ist eigentlich Kunst?
Fragen die, wenn ich sie Menschen stelle, oft als rhetorisch abgetan werden. Das sind Fragen die überfordern, wahrscheinlich auch, weil Kunst meist durch die Umstände in der sie präsentiert wird definiert ist. Eine Bühne, ein Museum oder alles was sich auf einer Leinwand befindet, ist auf jeden Fall Kunst. Und alles in allem, erkennt man Kunst einfach wenn man sie sieht und Künstler erkennt man sowieso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In meinem Kopf sah das anders aus</title>
      <link>https://kafanatakma.de/posts/mai23/in-meinem-kopf-sah-das-anders-aus/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2023 00:14:20 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://kafanatakma.de/posts/mai23/in-meinem-kopf-sah-das-anders-aus/</guid>
      <description>Ich fühl mich leer. Also so wirklich leer. Wie so eine Caprisonne, die man bis ins letzte Eck ausgesaugt hat, weil man zu viel Zeit und zu wenig zu tun hat. Ich hatte gerade zu wenig Zeit und zu viel zu tun. Deswegen bin ich gerade die Caprisonne.
Draußen hat heute den ganzen Tag die Sonne geschienen. Der Wetterbericht hat sich etwas verkalkuliert. Es war besser als gemeldet. Ich hab mich auch verkalkuliert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alltagsträume</title>
      <link>https://kafanatakma.de/posts/mai23/alltagstr%C3%A4ume/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 00:04:46 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://kafanatakma.de/posts/mai23/alltagstr%C3%A4ume/</guid>
      <description>Ein Freund hat mir mal bewundernd von einer gemeinsamen Freundin erzählt. Wie sie es schafft, alles Gute in ihrem Alltag zu vereinen. Sie geht morgens zum Sport, arbeitet anschließend in einem fordernden und förderndem Job und trifft sich abends mit Freunden. Bewegung, produktive Zeit und soziale Kontakte, was will man mehr. So wurde es mir geschildert und ich war angetan. Das klang wirklich nach der perfekten Dreifaltigkeit. Sie plant ihre Tage wohl auch immer sehr gut und er fügt an, dass es daran bei uns scheitert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gruppenarbeiten</title>
      <link>https://kafanatakma.de/posts/april23/gruppenarbeiten/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2023 23:55:43 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://kafanatakma.de/posts/april23/gruppenarbeiten/</guid>
      <description>Ich muss gerade ein wenig ranten. Gruppenarbeiten sind so ein Ding. Eigentlich ist das immer ein Sozialexperiment. Man würfle willkürlich Menschen zusammen und beobachte ihr Verhalten in einer Situation geprägt von Druck, Erwartungen und Ungerechtigkeitsempfinden. Wenn alle Mitglieder eine sich deckende Einschätzung des bestehenden Drucks haben und die Erwartungshaltungen nah beieinander liegen, ist alles gucci. Alle chillen und machen das Nötigste oder alle klemmen sich hinter den Schreibtisch und husteln für ein gutes Ergebnis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ich raffs nicht und irgendwie schon</title>
      <link>https://kafanatakma.de/posts/april23/ich-raffs-nicht-und-irgendwie-schon/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 23:44:51 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://kafanatakma.de/posts/april23/ich-raffs-nicht-und-irgendwie-schon/</guid>
      <description>Okay, ich checke dass ich ausreichend Schlaf brauche um nicht in unnötige Angstzustände zu verfallen. Ohne ausreichend Schlaf, keine Energie für Interaktion und kein Raum für eine realistische Interpretation dieser. Es fehlt der Panzer, der Schutz vor schlecht gestellten Fragen bietet. Fragen, die ich mir unterbewusst anfange ohne Selbstbewusstsein zu beantworten. Aus einer Position der Not, des Bedürfnisses nach Geborgenheit und Zuspruch. Die Antworten scheinen überlebenswichtig, doch dadurch werden die Outcome Szenarien existenzbedrohend.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25</title>
      <link>https://kafanatakma.de/posts/april23/25/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 23:14:30 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://kafanatakma.de/posts/april23/25/</guid>
      <description>Ich muss mal danke sagen. An meine Freunde die ihre Energie mit mir teilen. Die ihre Leidenschaften mit mir teilen. Die die guten Seiten sehen. Manchmal sehe ich die auch. Manchmal fühle ich sie auch. Aber manchmal. Manchmal ist da nur ein leeres Gesicht das mich aus dem Spiegel begutachtet. Durch einen Schleier von Angst und Zweifeln. Mit der Last von zu vielen Fragen ohne Happy End. Wallungen an Emotionen die irgendwie raus müssen, aber dann in einer Schleife von Erleichterung und erneuter Anstauung stecken bleiben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warum Ich Trainiere - Die Anfänge</title>
      <link>https://kafanatakma.de/posts/april23/warum-ich-trainiere-die-anf%C3%A4nge/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 23:08:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://kafanatakma.de/posts/april23/warum-ich-trainiere-die-anf%C3%A4nge/</guid>
      <description>Warum trainiere ich? Ich glaube, das ist eine Frage, die ich mir lange nie explizit gestellt habe.
In Jugendzeiten bin ich einfach immer zum Fußballtraining gegangen, nicht zu gehen war keine Option. In der A-Jugend kann ich mich erinnern, hinterfragt zu haben, warum ich mir den Amateurfußball überhaupt antue. Meckernde Zuschauer und zügellose Mitspieler waren wohl der Hauptgrund. Heute kann ich nicht mehr nachvollziehen, wieso mich die negativen Nebenwirkungen so sehr getroffen haben, dass ich die Medizin, die Fußball immer für mich war, absetzen wollte.</description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
